<paragraph>
    Um detector de fumaça é uma câmara formada por dois compartimentos nos quais são inseridas duas
    células fotocondutoras, que são elementos cuja resistência varia com a luminosidade, e uma fonte de luz,
    conforme ilustra a figura I. Em condições normais, os raios de luz provenientes da fonte atingem as duas
    células igualmente. Na ocorrência de um incêndio, apenas a câmara inferior será preenchida pela fumaça e,
    assim, a luminosidade na célula será alterada, causando mudança na sua resistência.
</paragraph>
<image src="images/engenharia_de_controle_e_automacao_2014_m_19_0.png" />
<caption>
    Figura I - Esquemático do detector de fumaça
</caption>
<source>
    BOYLESTAD, R. L. <b>Introdução à Análise de Circuitos</b>, 10 ed. Pearson Prentice Hall, 2004.
</source>
<paragraph>
    O circuito do detector de fumaça é mostrado na figura II, no qual existe uma ponte de Wheatstone.
    Em condições normais, as resistências das duas células são iguais e o circuito está equilibrado, de modo que
    a tensão Vab é nula. Na presença de fumaça, as resistências das células fotocondutivas tornam-se diferentes
    e, assim, surge uma diferença de potencial entre os pontos a e b. Se essa tensão for maior que um valor préestabelecido,
    um relé será acionado, o que por sua vez, disparará um alarme.
</paragraph>
<image src="images/engenharia_de_controle_e_automacao_2014_m_19_1.png" />
<caption>
    Figura II - Circuito do detector de fumaça
</caption>
<source>
    BOYLESTAD, R. L. <b>Introdução à Análise de Circuitos</b>, 10 ed. Pearson Prentice Hall, 2004 (adaptado).
</source>
<question>
    Considerando o circuito e os dados da figura II, em que valor deverá ser ajustada a resistência variável Ri para
    que, em condições normais, a tensão Vab seja nula?
</question>

<answer_options>
    <item>
        <formula id="b5ace0b5-e01c-4a4f-849d-a1df4a851ddb">5 k\Omega</formula>
    </item>
    <item>
        <formula id="23de3dbb-0f6a-4f29-92ef-e3d1d7bb96a8">10 k\Omega</formula>
    </item>
    <item>
        <formula id="a332afae-c759-4eaa-bdb0-b3cb7d7b1986">12 k\Omega</formula>
    </item>
    <item>
        <formula id="e303e8a2-420d-47d9-b0ac-a629996bbdc1">15 k\Omega</formula>
    </item>
    <item>
        <formula id="b68c40d3-92ed-4b6a-a5d2-d06cbbf9c26c">20 k\Omega</formula>
    </item>
</answer_options>