<paragraph>
    As quedas nos idosos são mais comuns nos indivíduos que
    apresentam mobilidade ao lado de instabilidade e têm sido
    consideradas como um sério problema de saúde pública
    relacionado a essa população. Sendo assim, a abordagem
    da fisioterapia na prevenção das quedas nos idosos torna-se
    fundamental para a garantia de sua saúde e autonomia.
</paragraph>
<paragraph>
    A etiologia das quedas é multifatorial e um programa
    fisioterapêutico preventivo deverá envolver diversas
    estratégias, entre elas uma avaliação cuidadosa e uma
    intervenção eficaz. No que se refere à intervenção
    fisioterapêutica voltada especificamente para evitar que as
    quedas aconteçam, o programa deve incluir:
</paragraph>
<question_options>
    <item>
        fortalecimento dos membros superiores, porque são
        elementos essenciais para o equilíbrio durante a marcha
        e sua fraqueza pode ocasionar as quedas;
    </item>
    <item>
        fortalecimento dos membros inferiores, porque a diminuição
        de sua força muscular, própria do processo de envelhecimento,
        reduz a capacidade para resistir às quedas;
    </item>
    <item>
        treinamento de técnicas de levantamento, para evitar que
        o idoso permaneça por longo tempo no chão se sofrer
        uma queda quando estiver sozinho;
    </item>
    <item>
        treinamento de equilíbrio, com a utilização de técnicas
        específicas, para melhorar a capacidade postural do
        idoso reduzindo o risco de quedas;
    </item>
    <item>
        verificação dos medicamentos utilizados pelo idoso e
        suspensão ou substituição daqueles que podem ser os
        responsáveis pelas alterações que o levam às quedas.
    </item>
</question_options>
<question>
    Estão corretas, apenas, as afirmações
</question>
<answer_options>
    <item>
        I e III.
    </item>
    <item>
        II e IV.
    </item>
    <item>
        I, II e III.
    </item>
    <item>
        I, III e V.
    </item>
    <item>
        II, IV e V.
    </item>
</answer_options>
