<paragraph>
    Helena é uma criança de três anos com diagnóstico de paralisia
    cerebral. Seu pai é pedreiro e sua mãe deixou o emprego
    de faxineira para se dedicar ao tratamento da filha, que vem
    sendo atendida em uma instituição beneficente de reabilitação
    há dois anos. A criança é asmática, apresenta suspeita
    de retardo mental e atraso do desenvolvimento motor caracterizado
    por uma diplegia e uma hipertonia moderada dos
    membros inferiores. Esta semana, durante a sessão de fisioterapia,
    onde são realizados exercícios de alongamento e técnicas
    de aprendizagem motora, a criança apresentou um forte
    episódio de crise de asma.
</paragraph>
<question>
    Do ponto de vista de conduta
    profissional e do Código de Ética da profissão de Fisioterapia
    e Terapia Ocupacional, como deve agir o Fisioterapeuta?
</question>
<answer_options>
    <item>
        Considerando que a criança vem somente duas vezes
        por semana à sessão de fisioterapia, deve continuar a
        sessão de tratamento, acrescentando exercícios respiratórios
        e reforço da orientação quanto à limpeza da poeira
        doméstica.
    </item>
    <item>
        Deve continuar os exercícios, e solicitar à mãe que compre
        um broncodilatador para que faça uma nebulização
        na farmácia antes da próxima sessão de fisioterapia, além
        de uma boa limpeza no quarto de Helena.
    </item>
    <item>
        Deve suspender a sessão de exercícios imediatamente e
        providenciar um medicamento broncodilatador na farmácia
        da instituição para realizar a nebulização na criança
        e, após isso, orientar a mãe quanto aos agentes causadores
        da crise de asma.
    </item>
    <item>
        Deve suspender a sessão de exercícios e solicitar à mãe
        o medicamento broncodilatador prescrito pelo pediatra
        da criança, para realizar nebulização imediatamente e
        reforçar as orientações quanto aos agentes causadores
        da crise asmática.
    </item>
    <item>
        Deve continuar o tratamento acrescentando exercícios
        respiratórios à sua conduta e, após a sessão, providenciar
        o encaminhamento da criança a um pronto-socorro
        médico e advertir a mãe quanto à necessidade de limpeza
        doméstica adequada.
    </item>
</answer_options>
