<image src="images/nutricao_2007_m_15_1.png" />
<caption>
    Reflexo da produção e da descida do leite
</caption>
<text>
        O aleitamento materno, processo que
    envolve fatores fisiológicos, ambientais e
    emocionais, é cercado de mitos e crenças que
    podem provocar práticas equivocadas e desmame
    precoce. Além disso, muitas mães não acreditam
    que são capazes de amamentar ou duvidam da
    qualidade do seu leite. A figura acima ilustra a
    fisiologia da lactação, identificando estímulos
    cerebrais (setas 1, 2 e 3) e respostas hormonais
    (seta 4) correspondentes aos reflexos da produção
    e da descida do leite materno.
</text>
<question>
    A partir dessas informações, assinale a opção correta
    acerca da lactação.
</question>
<answer_options>
    <item>
        O estímulo gerado pela sucção, indicada por 1, é
        prescindível para uma lactação bem-sucedida, uma vez
        que são os hormônios prolactina e ocitocina, indicados
        por 4, os responsáveis, respectivamente, pela
        produção e pela descida do leite materno.
    </item>
    <item>
        Estímulos auditivos e visuais, indicados,
        respectivamente, por 2 e 3, assim como sentimentos
        maternos de ansiedade, dor ou dúvidas, podem
        interferir no reflexo da descida do leite, diminuindo a
        produção de ocitocina.
    </item>
    <item>
        O esquema apresentado corresponde ao início do
        período de lactação, quando é produzido o colostro,
        pois, para a produção do leite maduro, há queda
        significativa da concentração dos hormônios envolvidos
        na lactação.
    </item>
    <item>
        O leite materno produzido pela lactante adolescente
        apresenta teor protéico mais baixo que o de uma
        lactante adulta, devido, principalmente, a diferenças na
        produção de hormônios, indicada por 4.
    </item>
    <item>
        Do ponto de vista fisiológico, é aconselhável que a mãe
        amamente seu filho em intervalos regulares, para
        potencializar os estímulos indicados pelas setas 2 e 3
        e manter uma boa produção de leite materno.
    </item>
</answer_options>
