<text_header>Texto I</text_header>
<text>
    Já nas primeiras horas de vida, o mundo entra
    pela boca. Junto com o leite, o bebê recebe o calor,
    o toque e o cheiro de quem o alimenta. Sente, ainda
    que de forma sutil, a presença — ou a falta — do
    afeto. E, depois das primeiras mamadas, a fome
    jamais será apenas de alimento. Ao longo da
    existência, as relações continuam permeadas pelos
    significados simbólicos que a comida assume na vida
    de cada um, seja na recusa do anoréxico, seja na
    voracidade do bulímico, seja na relação de amor e
    ódio dos obesos com os alimentos.
</text>
<source>
    LEAL, Gláucia. In: <b>Mente e cérebro</b>. Edição
    especial n.º 11, p. 41 (com adaptações).
</source>
<text_header>Texto II</text_header>
<text>
    Combinação tipicamente nacional, a dupla
    feijão e arroz foi citada, mas não o suficiente para
    integrar a lista dos 15 alimentos que deveriam estar
    no cardápio do brasileiro pelo menos uma vez por
    semana. A seleção foi o resultado de pesquisa
    realizada com especialistas — médicos,
    nutricionistas e nutrólogos.
</text>
<source>
    MANTOVANI, Flávia e DÁVILA, Marcos. In: <b>Folha
    de S. Paulo</b>, 13/10/2005 (com adaptações).
</source>
<question>
    Considerando os textos I e II acima, assinale a opção
    correta.
</question>
<answer_options>
    <item>
        Ao afirmar que, “depois das primeiras mamadas, a
        fome jamais será apenas de alimento”, o texto I se
        refere a aspectos das dimensões sociais e
        antropológicas que influenciam a alimentação.
    </item>
    <item>
        A ingestão do leite pelo bebê, referida no texto I,
        constitui comportamento não-automático relacionado à
        vida e que envolve respiração, digestão e alimentação.
    </item>
    <item>
        A busca pela modernidade alimentar, que se traduz
        pela praticidade e rapidez de refeições compostas de
        alimentos prontos e pela garantia de alimentação
        saudável e variada, justifica, com relação ao feijão e ao
        arroz, o resultado da pesquisa referida no texto II.
    </item>
    <item>
        Especialistas apresentam preocupação com as
        quantidades de arroz e feijão consumidas pelos
        brasileiros, como pode ser inferido do texto II.
    </item>
    <item>
        O resultado da pesquisa mencionado no texto II é
        consequência do que se denomina atualmente prática
        reconstruída e confirma a idéia de que um bom almoço
        se compõe de arroz, feijão, carne e salada.
    </item>
</answer_options>
