<title>
        Um jovem de 17 anos de idade foi encaminhado para internação no serviço de emergência de um
    hospital, com diagnóstico de crise aguda de doença inflamatória intestinal (DII). O paciente tem história
    recente de distensão e dores abdominais, fezes líquidas e receio de alimentar-se, em função do quadro
    álgico. O jovem encontra-se visivelmente emagrecido. O nutricionista responsável prescreveu dieta por
    via oral, com característica constipante.
</title>
<paragraph>
    A tabela ao lado apresenta resultados referentes a
    exames bioquímicos do paciente cujo quadro clínico
    está descrito no texto. Com relação às informações
    apresentadas, assinale a opção correta.
</paragraph>
<table>
    <image src="images/nutricao_2007_m_31_0.png" />
</table>
<answer_options>
    <item>
        A proteína total é um indicador bioquímico
        sensível do estado nutricional, estando o seu
        nível sanguíneo comprometido no paciente, provavelmente devido a baixa ingestão alimentar e má absorção de
        nutrientes.
    </item>
    <item>
        A albumina sérica, apesar de ser indicador muito utilizado na prática clínica, se altera na DII devido a menor síntese
        realizada pelos enterócitos, sendo, portanto, pouco útil como parâmetro nutricional do referido paciente.
    </item>
    <item>
        O valor de leucócitos observado deve-se, provavelmente, ao processo inflamatório ativo, característico da fase aguda
        da doença, e configura-se como parâmetro que indica desnutrição aguda do tipo evolutiva.
    </item>
    <item>
        A contagem linfocitária total nesse paciente é indicador impreciso do seu estado nutricional, pois a mesma deve estar
        mascarada pelos valores de leucócitos aumentados.
    </item>
    <item>
        O resultado da PCR é compatível com o estado de DII agudizada, sendo que a melhora desse parâmetro é sugestivo
        de remissão da fase aguda e de anabolismo do paciente.
    </item>
</answer_options>
