<title>
    Em estudo realizado com o objetivo de analisar a quantidade e a qualidade de
    produtos alimentícios veiculados por três redes de canal aberto da televisão
    brasileira, observou-se que, dos 5.338 anúncios transmitidos no período de
    acompanhamento, 1.395 (26%) eram anúncios de produtos alimentícios. A
    figura ao lado mostra o percentual desses 1.395 anúncios correspondente a
    cada grupo de alimentos.
</title>
<source>
    S. S. Almeida et al. <b>Revista de Saúde Pública</b>, 2002, 36(3):353-5 (com adaptações).
</source>
<image src="images/nutricao_2007_m_25_0.png" />
<paragraph>
    Tendo as informações apresentadas no texto acima e no gráfico ao lado apenas
    como referência inicial e considerando os fatores determinantes para a formação de
    hábitos alimentares, julgue os itens a seguir.
</paragraph>
<question_options>
	<item>
        Existe correlação entre exposição à propaganda de alimentos veiculada na mídia
        televisiva e formação de hábitos alimentares.
	</item>
	<item>
        Os resultados do estudo representam uma pirâmide alimentar invertida com
        relação à sua base, fenômeno típico de transição nutricional.
	</item>
	<item>
        No Brasil, a inexistência de regulamentação de estratégias de propaganda e <i>marketing</i> de alimentos prejudica a
        promoção de hábitos alimentares saudáveis.
	</item>
    <item>
        Raízes, tubérculos e legumes pertencem ao mesmo grupo alimentar que responde, de acordo com a pesquisa, por
        21,2% dos anúncios de produtos alimentícios transmitidos pelas três redes de canal aberto de televisão estudadas.
	</item>
    <item>
        O fenômeno da globalização bem como a variedade e a disponibilidade de produtos alimentícios são fatores que
        influenciam a formação do padrão alimentar contemporâneo.
	</item>
</question_options>
<question>
    Estão certos apenas os itens
</question>
<answer_options>
    <item>
        I, II e III.
    </item>
    <item>
        I, II e V.
    </item>
    <item>
        I, III e IV.
    </item>
    <item>
        II, IV e V.
    </item>
    <item>
        III, IV e V.
    </item>
</answer_options>
