<text>
        Em relação aos estigmas linguísticos, vários
    estudiosos contemporâneos julgam que a forma como
    olhamos o “erro” traz implicações para o ensino de língua.
    A esse respeito leia a seguinte passagem, adaptada da fala
    de uma alfabetizadora de adultos, da zona rural, publicada
    no texto <b>Lé com Lé, Cré com Cré</b>, da obra <b>O Professor
    Escreve sua História</b>, de Maria Cristina de Campos.
        “Apresentei-lhes a família do ti. Ta, te, ti, to, tu.
        De posse desses fragmentos, pedi-lhes que
    formassem palavras, combinando-os de forma a encontrar
    nomes de pessoas ou objetos com significação conhecida.
    Lá vieram Totó, Tito, tatu e, claro, em meio à grande alegria
    de pela primeira vez escrever algo, uma das mulheres me
    exibiu triunfante a palavra teto. Emocionei-me e aplaudi sua
    conquista e convidei-a a ler para todos.
        Sem nenhum constrangimento, vitoriosa, anunciou
    em alto e bom som: “teto é aquela doença ruim que dá
    quando a gente tem um machucado e não cuida direito”.
</text>
<paragraph>
    Considerando o contexto do ensino de língua descrito no
    texto acima, analise o seguinte enunciado.
</paragraph>

<porque>
    <first>
        O uso de “teto” em lugar de <b>tétano</b> não deve ser
        considerado desconhecimento da língua
    </first>
    <pq/>
    <second>
        esse uso revela a gramática interna da aluna.
    </second>
</porque>
<question>
    Assinale a opção correta a respeito desse enunciado.
</question>
<answer_options>
    <item>
        As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
        segunda é uma justificativa correta da primeira.
    </item>
    <item>
        As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
        a segunda não é justificativa correta a primeira.
    </item>
    <item>
        A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
        segunda é uma proposição falsa.
    </item>
    <item>
        A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
        segunda é uma proposição verdadeira.
    </item>
    <item>
        Tanto a primeira asserção como a segunda são
        proposições falsas.
    </item>
</answer_options>
