<image src="images/letras_2008_m_35_0.png" />
<caption>
    <b>Fabiano, Sinha Vitória e os meninos, em cena do
    filme Vidas Secas, de Nelson Pereira dos Santos</b>.
</caption>
<text_header>Texto 1</text_header>
<text>
        A vida na fazenda se tornara difícil. Sinha Vitória
    benzia-se tremendo, manejava o rosário, mexia os beiços
    rezando rezas desesperadas. (...) Pouco a pouco os
    bichos se finavam, devorados pelo carrapato. E Fabiano
    resistia, pedindo a Deus um milagre.
        Mas quando a fazenda se despovoou, viu que tudo
    estava perdido, combinou a viagem com a mulher, matou
    o bezerro morrinhento que possuíam, salgou a carne,
    largou-se com a família, sem se despedir do amo.
</text>
<source>
    Graciliano Ramos. <b>Vidas secas</b>. 106.ª ed.
    São Paulo: Record, 1985, p. 117.
</source>
<text_header>Texto 2</text_header>
<text>
        Veio a seca, maior, até o brejo ameaçava de se
    estorricar. Experimentaram pedir a Nhinhinha: que
    quisesse a chuva. — “Mas, não pode, ué...” (...).
        Daí a duas manhãs quis: queria o arco-íris. Choveu.
    E logo aparecia o arco-da-velha, sobressaído em verde
    com vermelho — era mais um vivo cor-de-rosa. Nhinhinha
    se alegrou, fora do sério, à tarde do dia com a refrescação.
    Fez o que nunca lhe vira, pular e correr por casa e quintal.
    — “Adivinhou passarinho verde?”
</text>
<source>
    João Guimarães Rosa. <b>Primeiras estórias</b>. In: <b>Ficção
    completa</b>. Vol. II. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1994, p. 403.
</source>
<question>
    Levando em conta a inter-relação entre a literatura e outros
    sistemas culturais, assinale a opção correta.
</question>
<answer_options>
    <item>
        O espaço representado por Guimarães Rosa reproduz
        o cenário de seca construído por Graciliano Ramos.
    </item>
    <item>
        A religiosidade de Guimarães Rosa e Graciliano
        Ramos está representada nas crenças populares, nas
        rezas dos personagens bem como na esperança de
        intervenção divina.
    </item>
    <item>
        A resistência de Fabiano a ficar na fazenda, “pedindo
        a Deus um milagre”, é quebrada pela realidade dura
        da seca, evidenciada pelo despovoamento da fazenda.
    </item>
    <item>
        Ao tratar do milagre, a linguagem dos dois fragmentos
        se aproxima, sobretudo quanto ao caráter lírico da
        abordagem religiosa.
    </item>
    <item>
        As adversidades vividas pelos personagens revelam
        as condições de pobreza dos grupos sociais
        representados, mas são superadas mediante
        intervenção divina.
    </item>
</answer_options>
