<paragraph>
    A unidade de Tecnologia da Informação (TI) de uma determinada empresa é vista como ruim, pois não
    produz níveis de serviço adequados. Há alguns meses, após a fusão dessa empresa com uma outra do
    mesmo ramo, foi nomeado um novo executivo, que se sente preocupado com o desempenho da unidade
    de Tl e pretende melhorá-lo. Uma questão contínua é que novos produtos da empresa são introduzidos
    sem que a equipe de TI seja avisada, o que força situações que exigem construção de infraestrutura e
    elaboração dos sistemas de suporte necessários. Pelo fato de os produtos da empresa acumularem muitos
    dados e haver muitos clientes, um novo produto pode implicar em um aumento repentino da demanda
    por serviços e infraestrutura de TI. É caro e difícil satisfazer essa demanda para esse fim específico e os
    resultados alcançados têm gerado insatisfação contínua em relação à unidade de TI.
</paragraph>

<source>
    HUNTER, R.; WESTERMAN, G. <b>O verdadeiro valor de TI</b>. São Paulo: M. Books, 2011 (adaptado).
</source>

<paragraph>
    Com base nessa situação, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
</paragraph>

<porque>
    <first>
        A criação de um comitê composto exclusivamente pelo pessoa! da àrea de TI, com autonomia
        para tomar as decisões que afetam as demandas por serviços e infraestrutura de Tl, seria uma
        opção acertada.
    </first>
    <pq/>
    <second>
        A empresa possui um arranjo decisório Inadequado para suas expectativas; a pouca credibilidade
        da área de Tl e a falta de envolvimento dessa área nas decisões compromete o alinhamento
        estratégico entre a Tl e o negócio, problema relacionado à governança de TI.
    </second>
</porque>

<question>
    A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
</question>

<answer_options>
    <item>
        As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma Justificativa correta da I.
    </item>

    <item>
        As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
    </item>
    
    <item>
        A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
    </item>

    <item>
        A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
    </item>

    <item>
        As asserções I e II são proposições falsas.
    </item>
</answer_options>