<text_header>TEXTO 1</text_header>

<paragraph>
As empresas possuem diversas opções para efetivação de investimentos em Tecnologia da Informação
(TI), tais como: comprar, alugar, desenvolver internamente ou terceirizar a aplicação. Os recursos básicos
necessários às aplicações de TI podem ser encontrados em muitos pacotes comerciais. Comprar um
pacote pronto pode ser uma estratégia econômica e rápida quando comparada ao desenvolvimento
interno de uma aplicação. Entretanto, a opção da compra deve ser considerada e planejada com cuidado
para garantir que o pacote escolhido inclua todos os recursos necessários para lidar com as necessidades
atuais e futuras da organização.
</paragraph>
<source>
    TURBAN, E.; RAINER, R. K.; POTTER, R. E. <b>Introdução a sistemas de informação - uma abordagem gerencial.</b>
    Rio de Janeiro: Elsevier, 2007 (adaptado).
</source>

<text_header>TEXTO 2</text_header>

<paragraph>
    Uma empresa pode ser tanto a compradora quanto a vendedora dos produtos, serviços ou resultados de
    um projeto. O gerenciamento das aquisições de projetos inclui os processos necessários para comprar
    ou adquirir produtos, serviços ou resultados externos à equipe do projeto. Esse gerenciamento abrange
    também os processos de contratos e controle de mudanças necessários para desenvolver e administrar
    contratos ou pedidos de compra emitidos por membros autorizados da equipe do projeto.
</paragraph>

<source>
    PROJECT MANAGEMENT INSTITUTE. <b>Um guia do conhecimento e gerenciamento de projetos.</b> 5. ed. [S.l.]: Saraiva, 2014 (adaptado).
</source>

<question>    
    Tendo os textos acima como referência e considerando as opções de aquisição ou desenvolvimento
    interno de aplicações de TI com ênfase nos Sistemas de Informações Gerenciais (SIGs), faça o que se pede
    nos itens a seguir.
</question>

<answer_options>
    <item>
        Levando em conta a necessidade de decidir pela aquisição ou pelo desenvolvimento de um SIG, descreva
        dois aspectos organizacionais a serem considerados nessa tomada de decisão.
    </item>
    <item>
        Descreva duas vantagens de se optar pela aquisição de um SIG.
    </item>
    <item>
        Descreva duas vantagens de se optar pelo desenvolvimento de um SIG.
    </item>
</answer_options>