<paragraph>
    Teoricamente, o termo de abertura de projetos
    (TAP) é atribuição do patrocinador. Nele, o gerente
    de projetos deveria ser nomeado. Entretanto, a
    realidade aponta para um cenário bem diferente:
    os gerentes de projetos são comumente chamados
    para participar da elaboração do termo, mesmo em
    suas versões iniciais. Nesse momento, em boa parte
    das metodologias implantadas, é preciso elaborar
    um documento que sintetiza a visão do projeto,
    contendo, total ou parcialmente, as seguintes
    sessões: justificativa; objetivos; requisitos (visão);
    riscos (visão inicial); cronograma de marcos;
    orçamento resumido; designação do gerente de
    projetos e do patrocinador; premissas e restrições.
</paragraph>
<source>
    Disponível em: <link>http://www.p4pro.com.br</link>.
    Acesso em: 12 jul. 2017 (adaptado).
</source>

<paragraph>
    Um patrocinador deseja apresentar um projeto de
    melhoria de processos de um <i>datacenter</i> voltado
    para a recuperação de desastres. Nessa fase, o TAP
    está sendo finalizado. As reuniões para aprovação
    do orçamento, que só será apreciado no fim do
    planejamento, ocorrerão nos dois meses seguintes
    e, geralmente, duram dois dias consecutivos, dado
    o grande número de projetos a serem apreciados.
    A diretoria já definiu que não será aprovado um
    orçamento acima de R$ 5 milhões para nenhum
    projeto isolado. A equipe de projetos espera
    receber todas as especificações até o fim do mês
    em curso para entregar o planejamento no prazo
    combinado.
</paragraph>

<paragraph>
    Com base nessa situação e considerando a
    necessidade de ajustar o TAP, avalie as afirmações
    a seguir.
</paragraph>

<question_options>
    <item>
        O valor de R$ 5 milhões representa uma
        restrição para o projeto.
    </item>
    <item>
        A aprovação do orçamento é um marco
        importante para esse projeto.
    </item>
    <item>
        A aprovação do orçamento deverá ser
        declarada no cronograma de marcos,
        informando-se um marco com duração de
        dois dias.
    </item>
</question_options>

<question>
    É correto o que se afirma em
</question>

<answer_options>
    <item>I, apenas.</item>
    <item>III, apenas.</item>
    <item>I e II, apenas.</item>
    <item>II e III, apenas.</item>
    <item>I, II e III.</item>
</answer_options>