<paragraph>
    A ITIL (<i>Information Technology Infrastructure
    Library</i>) é um conjunto de boas práticas aplicáveis
    no gerenciamento da infraestrutura e dos serviços
    de Tecnologia da Informação (TI). Representa
    uma base de conhecimentos estruturada, com
    recomendações sobre a implementação de diversos
    processos e estruturas de apoio do gerenciamento
    de serviços de TI. Sua adoção pode proporcionar
    ganhos na melhoria da qualidade de serviços e na
    redução dos riscos e custos.
</paragraph>
<source>
    MAGALHÃES, |. A.; PINHEIRO, W. B. <b>Gerenciamento de serviços de
    TI na prática.</b> São Paulo: Novatec, 2007 (adaptado).
</source>

<paragraph>
    A respeito da ITIL e de suas recomendações,
    assinale a opção correta.
</paragraph>

<answer_options>
    <item>
        A implementação de processos de gerenciamento
        do nível de serviços é a função principal da
        central de serviços que representa a interface
        operacional entre a área de Tl e seus usuários.
    </item>
    <item>
        No processo de gerenciamento de incidentes,
        exige-se a ação proativa dos profissionais de
        suporte, que devem monitorar a infraestrutura
        de TI para identificarem possíveis falhas antes
        que estas efetivamente ocorram.
    </item>
    <item>
        A resolução temporária das falhas que provocam
        um incidente são obtidas no processo de
        gerenciamento de problemas.
    </item>
    <item>
        Ganhos de desempenho no atendimento aos
        clientes de TI podem ser obtidos a partir do
        uso de uma base de erros conhecidos, que
        resulta do registro de erros já conhecidos na
        infraestrutura da organização e para os quais
        já existe uma solução provisória ou definitiva
        cadastrada.
    </item>
    <item>
        Se um incidente não puder ser resolvido no
        processo de gerenciamento de incidentes,
        que é o primeiro nível de atendimento, caberá
        a este nível entrar em contato com equipes
        de atendimento de nível mais avançado para
        solução do problema.
    </item>
</answer_options>
