<paragraph>
    As iniciais FDAC (<i>Fairness, Disclosure, Accountability and Compliance</i>) representam os princípios da
    governança corporativa, conjunto de processos, costumes, políticas, leis, regulamentos e instituições que
    regulam o modo como uma empresa é dirigida, administrada ou controlada.
</paragraph>

<paragraph>
    Engana-se quem pensa que o conceito de governança serve apenas para grandes grupos, pois, até
    mesmo em pequenas empresas familiares, o simples entendimento dos princípios básicos da governança
    corporativa certamente trará benefícios para a consolidação e o sucesso dos negócios, já que permitem
    a criação de um sistema eficiente de gestão, assegurando que os interesses dos executivos responsáveis
    pela empresa sejam os mesmos dos seus acionistas.
</paragraph>

<source>
    STRASDAS, P. <b>Fairness, disclosure, accountability and compliance</b>. Disponível em: <link>http://www.paulojunior.net</link>.
    Acesso em: 20 jul. 2017 (adaptado).
</source>

<question>
    Em relação à definição dos princípios da governança corporativa (FDAC), avalie as afirmações a seguir.
</question>

<question_options>
    <item>
        <i>Fairness</i> (equidade) consiste no tratamento justo conferido a todos os colaboradores, com
        a garantia, por exemplo, de remuneração igual para a mesma função e oportunidades iguais a
        promoções.
    </item>

    <item>
        <i>Disclosure</i> (divulgação) consiste no desejo ou na obrigação de divulgar as realizações da empresa
        aos clientes, fornecedores, acionistas e mercado, principalmente as informações relevantes que
        tenham influência nos negócios ou que envolvam resultados, oportunidades e riscos.
    </item>

    <item>
        <i>Accountability</i> (prestação de contas) consiste na responsabilidade da prestação de contas
        fundamentada nas melhores práticas contábeis e de auditoria.
    </item>

    <item>
        <i>Compliance</i> (conformidade) consiste no compromisso da organização de criar valor para suas
        partes interessadas, gerando benefícios com a melhor relação de custo e com a otimização de
        riscos.
    </item>
</question_options>

<question>
    É correto apenas o que se afirma em
</question>

<answer_options>
    <item>I e II.</item>
    <item>II e III.</item>
    <item>III e IV.</item>
    <item>I, II e IV.</item>
    <item>I, III e IV.</item>
</answer_options>