<paragraph>
    Em estudos realizados em uma microbacia urbanizada, verificou-se que, em aproximadamente 3% dos
    loteamentos irregulares, havia problemas de erosão. Esse índice poderia ser considerado pequeno, mas,
    como o material utilizado para aterrar as margens erodidas tem, geralmente, baixa coesão (areia e cascalho)
    e/ou são entulhos da construção civil, esses materiais são facilmente levados pelas enxurradas para dentro
    do corpo d'água.
</paragraph>

<paragraph>
    A erosão desses aterros faz com que os moradores sempre os refaçam, pois, com o tempo, eles são novamente
    erodidos e os sedimentos produzidos são carreados para dentro do corpo d'água. O conjunto formado pelos
    sedimentos carreados das ruas e aterros durante as chuvas e pelos resíduos sólidos urbanos jogados no
    corpo d'água aumenta ainda mais a instabilidade do canal.
</paragraph>

<image src="images/engenharia_ambiental_2014_m_31_0.png" />
<caption>
    Batimetrias realizadas em uma seção do corpo d àgua próxima ao exutório da bacia hidrográfica de cabeceira: (a) novembro de
    2003; (b) setembro de 2004; (c) janeiro de 2005; (d) setembro de 2005.
</caption>
<source>
    POLETO, C. Alterações morfológicas em um canal fluvial urbano no contexto antrópico, social e ambiental: um estudo de caso.
    <b>Acta Scientiarum</b>, v.33, 2011, p.357-364 (adaptado).
</source>

<paragraph>
    Considerando conceitos hidrológicos e sedimentológicos e que o sistema, durante o período de estiagem,
    passa de um regime laminar para um regime turbulento durante as precipitações, por se tratar de bacia de
    cabeceira com grande declividade, avalie as afirmações a seguir.
</paragraph>

<question_options>
	<item>
        A geometria do canal está diretamente relacionada aos ajustes dos corpos d água quanto as variações
        das cargas de sedimentos, que, por sua vez, estão ligadas às mudanças do uso do solo na bacia e às
        estruturas hidráulicas (barragens, rede de drenagem).
	</item>
	<item>
        Em bacias hidrográficas urbanizadas (estabilizadas), ou seja, com redução significativa das fontes
        potenciais de sedimentos, esse novo estágio da bacia significaria decréscimo na concentração de
        sólidos suspensos, o que tem como consequência uma maior capacidade livre de transporte pelo
        escoamento da água e, como o sistema tende ao equilíbrio, iniciam-se os processos erosivos na calha
        fluvial.
	</item>
	<item>
        A diferença entre as batimetrias realizadas entre janeiro e setembro de 2005 gerou uma nova
        geometria no canal.
	</item>
    <item>
        Observou-se o aprofundamento da calha ao longo dos eventos de chuva e a estabilização de partes
        desse canal pela influência da colmatação ocorrida pela união dos sedimentos com os resíduos sólidos
        urbanos somados à vegetação invasora;
	</item>
    <item>
        O aprofundamento da calha e a estabilização de parte do canal, aliados ao aumento das áreas
        impermeáveis recém-construídas, acarretaram aumento do volume escoado superficialmente,
        iniciando-se o processo de assoreamento da calha fluvial.
	</item>
</question_options>

<question>
    É correto apenas o que se afirma em
</question>

<answer_options>
	<item>
        I, III e IV.
	</item>
	<item>
        I, IV e V.
	</item>
	<item>
        II, III e V.
	</item>
	<item>
        II, IV e V.
	</item>
	<item>
        I, II, III e IV.
	</item>
</answer_options>