<paragraph>
    Dois conhecidos problemas de pesquisa operacional
    possuem uma ampla gama de aplicações em
    comunicação, transporte e planejamento: o
    problema do carteiro chinês (PCC), e o problema
    do caixeiro viajante (PCV). O primeiro consiste em
    minimizar o esforço de um carteiro que precisa
    percorrer todas as ruas de uma cidade. O segundo
    consiste em minimizar o deslocamento do vendedor
    que precisa visitar todas as cidades interconectadas
    de uma dada região, retornando à cidade de origem.
    Esses problemas têm sido modelados com teoria
    dos grafos, de onde se destacam dois conceitos
    relacionados: <i>circuito euleriano e ciclo hamiltoniano.</i>
</paragraph>
<paragraph>
    Uma <b>trilha</b> é uma sequência de arestas adjacentes em
    que não há repetição de arestas, e seu comprimento
    é a quantidade de arestas. A trilha é dita fechada se
    inicia e finaliza no mesmo vértice. Assim, um grafo
    com <i>m</i> arestas é euleriano se nele existe uma trilha
    fechada de comprimento <i>m</i> (trilha euleriana). Um
    ciclo hamiltoniano é uma trilha fechada que passa
    sem repetir por todos os vértices.
</paragraph>
<paragraph>
    Com base nos conceitos acima, avalie as afirmações
    a seguir.
</paragraph>

<question_options>
    <item>
        Se o grafo das cidades e suas interconexões
        for euleriano, então o PCV pode ser resolvido
        de uma forma tal que o caixeiro não terá que
        fazer visitas repetidas.
    </item>
    <item>
        Se todas as cidades se conectam com todas
        as outras, então a solução do PCV é um ciclo
        hamiltoniano correspondente ao menor
        deslocamento.
    </item>
    <item>
        Se o grafo for euleriano e possuir um ciclo
        hamiltoniano, então o PCC e o PCV darão
        como resultado a mesma trilha.
    </item>
</question_options>

<question>
    É correto o que se afirma em
</question>

<answer_options>
    <item>
        II, apenas.
    </item>
    <item>
        III, apenas.
    </item>
    <item>
        I e II, apenas.
    </item>
    <item>
        I e III, apenas.
    </item>
    <item>
        I, II e III.
    </item>
</answer_options>