<paragraph>
    O trecho da música "Nos Bailes da Vida', de Milton Nascimento, "todo artista tem de ir aonde o povo está', é
    antigo, e a música, de tão tocada, acabou por se tornar um estereótipo de tocadores de violões e de rodas de amigos
    em Visconde de Mauá, nos anos 1970. Em tempos digitais, porém, ela ficou mais atual do que nunca. É fácil
    entender o porquê: antigamente, quando a informação se concentrava em centros de exposição, veículos de
    comunicação, editoras, museus e gravadoras, era preciso passar por uma série de curadores, para garantir a
    publicação de um artigo ou livro, a gravação de um disco ou a produção de uma exposição. O mesmo funil, que
    poderia ser injusto e deixar grandes talentos de fora, simplesmente porque não tinham acesso às ferramentas, às
    pessoas ou às fontes de informação, também servia como filtro de qualidade. Tocar violão ou encenar uma peça de
    teatro em um grande auditório costumava ter um peso muito maior do que fazê-lo em um bar, um centro
    cultural ou uma calçada. Nas raras ocasiões em que esse valor se invertia, era justamente porque, para uso do
    espaço "alternativo', havia mecanismos de seleção tão ou mais rígidos que os do espaço oficial.
</paragraph>
<source>
    RADFAHRER, L. Todo artista tem de ir aonde o povo está.Disponível em: <link>http://novo.itaucultural.org.br</link>. Acesso em: 29 jul. 2014 (adaptado).
</source>
<paragraph>
    A partir do texto acima, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
</paragraph>
<porque>
    <first>
        I. O processo de evolução tecnológica da atualidade democratiza a produção e a divulgação de obras artísticas, reduzindo a importância que os centros de exposição tinham nos anos 1970.
    </first>
    <pq/>
    <second>
        II. As novas tecnologias possibilitam que artistas sejam independentes, montem seus próprios ambientes
        de produção e disponibilizem seus trabalhos, de forma simples, para um grande número de pessoas.
    </second>
</porque>
<question>
    A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
</question>
<answer_options>
    <item>
        As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
    </item>
    <item>
        As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
    </item>
    <item>
        A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
    </item>
    <item>
        A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
    </item>
    <item>
        As asserções I e II são proposições falsas.
    </item>
</answer_options>