<text>
    Nenhum Congresso dos Estados Unidos já reunido, ao
    examinar o estado da União, encontrou uma perspectiva mais
    agradável do que a de hoje [...] A grande riqueza criada por
    nossa empresa e indústria, e poupada por nossa economia, teve
    a mais ampla distribuição entre nosso povo, e corre como um
    rio a servir à caridade e aos negócios do mundo. As demandas
    da existência passaram do padrão da necessidade para a
    região do luxo. A produção que aumenta é consumida por
    uma crescente demanda interna e um comércio exterior em
    expansão. O país pode encarar o presente com satisfação e
    prever o futuro com otimismo.
</text>
<source>
    Presidente dos Estados Unidos Calvin Coolidge, <b>Mensagem ao
        Congresso</b>, 04 dez. 1928.
</source>
<text>
    As nossas dificuldades, graças a Deus, apenas se referem a
    coisas materiais.
    Os preços desceram a níveis inimagináveis; os impostos
    subiram; a administração sofre graves reduções de receitas, a
    todos os níveis; os meios de trocas estão bloqueados nos
    canais congelados do comércio; as folhas mortas das indústrias
    juncam o solo por toda a parte; os rendeiros não encontram
    mercados para os seus produtos; desapareceram as economias
    amealhadas durante numerosos anos por milhares de famílias.
    A nossa grande obrigação, a primeira, é fazer voltar o povo
    ao trabalho [...].
</text>
<source>
    Discurso do Presidente dos Estados Unidos Franklin Roosevelt, 1933.
</source>
<text>
    Sem ele [o colapso econômico entre as guerras], com certeza
    não teria havido Hitler. Quase certamente não teria havido
    Roosevelt. É muito improvável que o sistema soviético tivesse
    sido encarado como um sério rival econômico e uma
    alternativa possível ao capitalismo mundial. [...] O mundo
    do século XX é incompreensível se não entendermos o impacto
    do colapso econômico.
</text>
<source>
    HOBSBAWM, Eric. <b>Era dos extremos: o breve século XX: 1914-
        1991</b>. São Paulo: Companhia das Letras, 1995, p. 90-91.
</source>
<paragraph>
    Apenas cinco anos separam a mensagem do presidente
    republicano Calvin Coolidge e o discurso do presidente
    democrata Franklin Roosevelt. Ambos apresentaram
    avaliações bastante distintas acerca da realidade
    econômico-social pela qual passavam os Estados Unidos
    da América. O texto de Eric Hobsbawm permite entender
    um pouco melhor as avaliações dos presidentes.
</paragraph>
<paragraph>
    Nesse contexto, analise as afirmativas a seguir.
</paragraph>
<question_options>
    <item>
        O <i>New Deal</i> representou uma mudança significativa no
        modelo tradicional de economia de mercado praticada
        pelos norte-americanos.
    </item>
    <item>
        A Grande Depressão atingiu todos os países que mantinham
        algum tipo de relação com os Estados Unidos da
        América, como a Inglaterra, a França, a União Soviética
        e o Brasil.
    </item>
    <item>
        A Grande Depressão foi um dos fatores que colaboraram
        para a construção de discursos críticos sobre o modelo
        liberal-democrático.
    </item>
    <item>
        A Grande Depressão, no Brasil, atingiu os setores
        agrícola e industrial, devido à falta de investimento
        externo norte-americano.
    </item>
</question_options>
<question>
    Estão corretas APENAS as afirmações
</question>
<answer_options>
    <item>
        I e II
    </item>
    <item>
        I e III
    </item>
    <item>
        I e IV
    </item>
    <item>
        II e III
    </item>
    <item>
        III e IV
    </item>
</answer_options>
