<title>
    Não queremos viver na escravidão
    Nem deixar o campo onde nascemos
    Pela terra, pela paz e pelo pão:
    Companheiros, unidos venceremos.

    Hoje somos milhões de oprimidos
    Sob o peso terrível do cambão
    Lutando, nós seremos redimidos.
    A Reforma Agrária é a solução.
</title>
<source>
    Hino do Camponês, fins da década de 1950, apud MEDEIROS,
    Leonilde Sérvolo de. <b>História dos movimentos sociais no
        campo</b>. Rio de Janeiro: FASE, 1989, p. 70.
</source>
<text>
    Art. 16. Reforma Agrária visa a estabelecer um sistema de
    relações entre o homem, a propriedade rural e o uso da terra,
    capaz de promover a justiça social, o progresso e o bem-estar
    do trabalhador rural e o desenvolvimento econômico do país,
    com a gradual extinção do minifúndio e do latifúndio.

    Parágrafo único. O Instituto Brasileiro de Reforma Agrária
    será o órgão competente para promover e coordenar a
    execução dessa reforma, observadas as normas gerais da
    presente Lei e do seu regulamento.
</text>
<source>
    Lei no 4.504, <b>Estatuto da Terra</b>, de 30 de novembro de 1964.
</source>
<paragraph>
    Considerando as duas fontes, analise as afirmações a seguir.
</paragraph>
<question_options>
    <item>
        A política de redistribuição de terras, definida no Estatuto da Terra, equacionou os conflitos no mundo rural.
    </item>
    <item>
        O Estatuto da Terra era um projeto de Estado, que compartilhava a responsabilidade sobre a reforma agrária com os
        atores do campo.
    </item>
    <item>
        A luta pela reforma agrária, entre os anos 1940 e 1960, contribuiu para a afirmação do trabalhador rural como ator político.
    </item>
    <item>
        O Hino do Camponês expressa a luta contra o domínio dos latifundiários, caracterizado pela super-exploração do trabalho
        no campo.
    </item>
</question_options>
<question>
    Estão corretas <b>APENAS</b> as afirmações
</question>
<answer_options>
    <item>
        I e II
    </item>
    <item>
        I e III
    </item>
    <item>
        II e III
    </item>
    <item>
        III e IV
    </item>
    <item>
        I, II e IV
    </item>
</answer_options>
