<paragraph>
    Ao estudar o Império Romano na época de Trajano (98-117), o professor propõe a análise iconográfica de um aureus, uma
    moeda de ouro, detendo-se na efígie e na legenda que a acompanha.
</paragraph>
<image src="images/historia_2008_m_16_0.png" />

<caption>
    <text>
        Legenda:
        IMP (<i>Imperatori</i> – titulo atribuído após triunfo militar ou púrpura imperial)
        TRAIANO (Trajano)
        AVG (<i>Augustus</i> – venerável)
        GER (<i>germânico</i> – vencedor dos germanos)
        DAC (<i>dacico</i> – vencedor dos dácios)
        PM (<i>Pontifex Maximus</i> – Sumo Pontífice)
        TRP (<i>Tribunicia Potestas</i> – Poder do Tribuno)
        COS VI (<i>Consuli VI</i> – Cônsul pela VI vez)
        PP (<i>Pater Patriae</i> – Pai da Pátria, chefe das famílias romanas)
    </text>
</caption>
<source>
    Disponível em:
    <link>http://www.coinarchives.com</link>.
    Acesso em setembro de 2008.
</source>
<paragraph>
    Com base na análise do documento e considerando o domínio
    dos conhecimentos sobre o Império Romano nos dois primeiros
    séculos da era cristã, ao nível de Educação Básica, os
    alunos podem concluir que:
</paragraph>

<question_options>
    <item>
        os imperadores romanos usavam as moedas como “imagens
        em movimento” para propagarem seus feitos político-militares
        e marcarem a presença imperial em todo o território;
    </item>
    <item>
        o cargo de Pontífice Máximo e o título de Augusto proporcionavam
        prestígio político à pessoa do imperador, além de
        embasarem um sistema de governo teocrático;
    </item>
    <item>
        o cargo de cônsul e o poder de tribuno do imperador eram
        exercidos no âmbito do sistema republicano de governo
        tanto em Roma como nas províncias;
    </item>
    <item>
        a autoridade do imperador provinha da concentração de
        poderes e funções que já existiam na República e parte de
        seus cargos eram de natureza eletiva.
    </item>
</question_options><question>
    São corretas <b>APENAS</b> as conclusões
</question>
<answer_options>
    <item>
        I e II
    </item>
    <item>
        I e IV
    </item>
    <item>
        II e III
    </item>
    <item>
        II e IV
    </item>
    <item>
        III e IV
    </item>
</answer_options>
