<paragraph>
    Observe as imagens e leia os textos referentes aos movimentos políticos ocorridos no ano de 1968, para responder à questão.
</paragraph>

<text_header>Imagem 1</text_header>
<image src="images/historia_2008_d_40_0.png" />
<source>
    Conflito entre estudantes e policiais, na Rua Maria Antônia, São Paulo,
    em outubro de 1968. (Caderno <i>Mais</i>, <b>Folha de São Paulo</b>, 4 maio de
    2008, p. 4.)
</source>
<text_header>Imagem 2</text_header>
<image src="images/historia_2008_d_40_1.png" />
<source>
    Confronto entre policiais e estudantes, em Paris, ao fim da ocupação da
    Sorbonne, em 1968. (Caderno <i>Mais, <b>Folha de São Paulo</b>, 4 maio de
    2008, p. 5)
</source>
<text_header>Imagem 3</text_header>
<image src="images/historia_2008_d_40_2.png" />
<source>
    Cartaz de rua, em Praga, 1968. Comparação entre as ações do Exército Russo, na
    Tchecoslováquia, em 1945 e 1968. (<b>Coleção História do Século XX 1956/1975</b>.
    São Paulo: Abril Cultural, s/data, volume 6, p. 2855)
</source>
<text_header>Texto 1</text_header>
<text>
    Está ressurgindo entre as novas gerações um encanto especial pela magia e pelo sortilégio do período histórico que foi
    condensado naquele ano. (...) Elas parecem estar buscando o presente no passado. (...) Mas as coisas não são tão simples
    assim: olhar para trás pode ser bom e pode ser ruim. Sem dúvida é positivo (...). Mas, por outro lado, há o risco de achar que
    se pode reeditar 1968. Em uma palavra, que se pode pegar aquela experiência e repetir. Corre-se o risco de idealizar o
    passado, de confundir tempo verbal com tempo real, achando que existe na história um pretérito perfeito ou mais-que-perfeito.
    Como se sabe, nem na vida, nem na história o passado pode tomar o lugar do presente ou do futuro. E 1968 é uma bela lição,
    mas não é exemplo.
    Que essas advertências, porém, não tentem tirar de 1968 seu carisma e seus méritos; que não nos façam esquecer seu
    inesgotável legado político, cultural e comportamental. (...) O que não se discute é a certeza de que algumas das questões
    atuais germinaram naqueles tempos: o direito das minorias, a importância da causa feminina, a preocupação ecológica, o
    valor da ética na política, a necessidade de uma causa, um projeto, uma razão de vida. Afinal aqueles jovens que pretendiam
    fazer a “Grande Revolução” acabaram derrotados politicamente, mas vitoriosos culturalmente. Suas pequenas revoluções
    nos costumes e comportamentos, na arte e no sexo se fazem sentir até hoje.
</text>
<source>
    Depoimento de Zuenir Ventura, 1998. Retirado de VENTURA, Zuenir. “A nostalgia do não vivido”. In: GARCIA, Marco Aurélio e VIEIRA, Maria Alice
    (orgs). <b>Rebeldes e contestadores. 1968. Brasil, França e Alemanha</b>. São Paulo: Perseu Abramo, 1999, p. 133-134.
</source>
<text_header>Texto 2</text_header>
<text>
    Era maio. O tempo estava muito bonito, é verdade. Não conhecíamos AIDS nem degradação climática nem provações da
    globalização e do desemprego. Éramos prometéicos. Tudo parecia possível. O futuro nos pertencia. Mas é preciso recordar,
    também, o que era a sociedade dos anos 1960, o autoritarismo da França de De Gaulle, da Alemanha da época (...). A geração
    do pós-guerra queria apenas tomar suas vidas nas próprias mãos e libertar-se da camisa-de-força de uma sociedade muito
    conservadora. (...) Em 1968, lutávamos em nome de alguma coisa. Para alguns, era a Revolução Cultural Chinesa; para
    outros, era Cuba, e para nós, os anarquistas, era a Guerra Civil Espanhola, os conselhos operários de 1917 (...). Todos os
    derrotados da história eram nossos heróis.
    Lutar pela liberdade em nome da Revolução Cultural Chinesa – havia uma contradição terrível encerrada nisso. Nós nos demos
    conta disso mais tarde. Hoje, felizmente, esse tipo de falso modelo não existe mais. Não se grita mais “Viva Mao!”,
    “Viva Cuba!” ou “Viva Che!”. Os alter-mundialistas [movimento antiglobalização], por exemplo, se contentam em dizer que um
    outro mundo é possível. Mas qual? E como chegar lá? É difícil determinar. Em todo caso, 1968 não deve ser visto como
    modelo. Retenham simplesmente que existem momentos históricos em que alguma coisa explode – um desejo de fazer
    avançar, de transformar a sociedade -, e que isso pode funcionar.
</text>
<source>
    Entrevista concedida por Daniel Cohn-Bendit ao <i>Nouvel Observateur</i>, publicada no Caderno <i>Mais</i>, <b>Folha de São Paulo</b>, 4 de maio de 2008, p. 14.
</source>

<list>
    <item>
        a) Caso tais imagens e textos fossem, em conjunto, empregados na realização de aulas para alunos do Ensino Médio,
        IDENTIFIQUE o objetivo geral do professor ao programá-las.
    </item>
    <item>
        b) A partir das imagens 1 e 2 e da interpretação dos testemunhos de Zuenir Ventura (texto 1) e de Daniel Cohn-Bendit (texto 2),
        CARACTERIZE dois significados dos movimentos políticos de 1968.
    </item>
    <item>
        c) A partir da imagem 3, ANALISE uma particularidade das experiências políticas, na Tchecoslováquia, em 1968.
    </item>
</list>