<paragraph>
    Numa aula sobre a estrutura política do Império brasileiro, o professor apresentou a seus alunos o trecho da Constituição de
    1824 e a charge reproduzidos abaixo.
</paragraph>
<title>
    Constituição Política do Império do Brasil (1824)
</title><text_header>CAPITULO I.
Do Poder Moderador.</text_header>
<text>
    Art. 98. O Poder Moderador é a chave de toda a organização Política,
    e é delegado privativamente ao Imperador, como Chefe Supremo da Nação,
    e seu Primeiro Representante, para que incessantemente vele sobre a
    manutenção da Independência, equilíbrio, e harmonia dos mais Poderes
    Políticos.
    Art. 99. A Pessoa do Imperador é inviolável, e Sagrada: Ele não está sujeito a
    responsabilidade alguma.
    (...)
    Art. 101. O Imperador exerce o Poder Moderador
    I. Nomeando os Senadores (...)
    V. Prorrogando ou adiando a Assembléia Geral, e dissolvendo a Câmara
    dos Deputados, nos casos em que o exigir a salvação do Estado;
    convocando imediatamente outra, que a substitua.
    VI. Nomeando e demitindo livremente os Ministros de Estado.
    VII. Suspendendo os Magistrados (...).
</text>
<source>
    Adaptado de: <b>Constituição Política do Império do Brasil</b>,
    de 25 de março de 1824.
</source>
<image src="images/historia_2008_m_32_0.png" />
<source>
    NOVAES, Carlos Eduardo; LOBO, César. <b>História do Brasil para
        principiantes: de Cabral a Cardoso, 500 anos de novela</b>.
    São Paulo: Ática, 1997. p. 150.
</source>
<paragraph>
    Depois de pedir aos alunos que lessem os artigos da Constituição selecionados, o professor apresentou a charge acima, com as
    devidas ressalvas quanto ao anacronismo presente na caricatura. A seguir, sugeriu à turma que relacionasse a Constituição de 1824
    à interpretação da charge. Ao final da aula, os alunos resumiram suas discussões às quatro afirmações apresentadas abaixo.
</paragraph>
<question_options>
    <item>
        A charge confirma a Constituição de 1824, que garante amplos poderes ao Imperador.
    </item>
    <item>
        A charge contesta o texto da Constituição, que estabelece a submissão do Estado à Igreja.
    </item>
    <item>
        A charge contraria o texto da Constituição, que afirma o caráter Sagrado da pessoa do Imperador.
    </item>
    <item>
        A charge ratifica o texto da Constituição de 1824, que assegura a supremacia do Poder Moderador sobre os demais poderes.
    </item>
</question_options>
<question>
    Estão corretas <b>APENAS</b> as afirmativas
</question>
<answer_options>
    <item>
        I e II
    </item>
    <item>
        I e III
    </item>
    <item>
        I e IV
    </item>
    <item>
        II e III
    </item>
    <item>
        III e IV
    </item>
</answer_options>
