<text>
    Diante do empreendimento de tamanha magnitude, como o que
    estamos aqui realizando, não posso ocultar o meu entusiasmo
    patriótico e a minha confiança na capacidade dos brasileiros.
    O que representam as instalações da usina siderúrgica de Volta
    Redonda, aos nossos olhos deslumbrados pelas grandiosas
    perspectivas de um futuro próximo, é bem o marco definitivo
    da emancipação econômica do país. Aqui ele está plantado,
    em cimento e ferro, desafiando ceticismos e desalentos [...].
</text>
<source>
    VARGAS, Getúlio. <b>Volta Redonda e a capacidade construtiva dos
        brasileiros, 1943, A nova política</b>, v. 10, Rio de Janeiro: José
    Olympio, 1938-1947, p. 54.
</source>
<porque>
    <first>
        A Companhia Siderúrgica Nacional (1941) é um dos resultados
        da forma como o Governo de Vargas, entre 1930 e 1945, enfrentou
        o problema da infra-estrutura no Brasil, que envolvia principalmente
        três questões: o petróleo, a siderurgia e a energia elétrica.
    </first>
    <pq/>
    <second>
        Questões relativas a petróleo, siderurgia e energia elétrica
        eram entendidas pelo governo como fundamentais para a
        promoção do desenvolvimento industrial brasileiro que viria
        após a crise internacional, marcada pela quebra da bolsa de
        valores de Nova Iorque e a Segunda Guerra Mundial.
    </second>
</porque>
<question>
    Analisando as afirmações acima, conclui-se que
</question>
<answer_options>
    <item>
        as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda é uma
        justificativa correta da primeira.
    </item>
    <item>
        as duas afirmações são verdadeiras, mas a segunda não
        é uma justificativa correta da primeira.
    </item>
    <item>
        a primeira afirmação é verdadeira, e a segunda é falsa.
    </item>
    <item>
        a primeira afirmação é falsa, e a segunda é verdadeira.
    </item>
    <item>
        as duas afirmações são falsas.
    </item>
</answer_options>
