<text>
    No seu nascedouro, a palavra “descolonização” já vem carregada de ideologia, parecendo definir um destino histórico dos povos
    colonizados: depois de ter colonizado, o europeu “descoloniza”, estando, pois, implícita a vontade do país colonizador de
    abrir mão de pretensos direitos adquiridos em determinado momento. A generalização do termo implica, de certa forma,
    uma interpretação eurocêntrica da História, ou seja, a noção de que só a Europa possui uma história ou é capaz de elaborá-la.
    Os outros não têm história: nem passado a ser contado nem futuro a ser elaborado.
</text>
<source>
    LINHARES, Maria Yedda Leite. Descolonização e lutas de libertação nacional. In: REIS FILHO, Daniel Aarão; FERREIRA, Jorge; ZENHA, Celeste (orgs.).
    <b>O século XX. O tempo das dúvidas</b>. Rio de Janeiro: Civilização Brasileira, 2000. 3 v. Vol. 3: p. 41.
</source>
<paragraph>
    Nas décadas de 1950 e 1960, as reivindicações das ex-colônias africanas e asiáticas resultaram em alterações na dinâmica
    bipolar do sistema internacional da Guerra Fria. Por meio do Movimento de Países Não-Alinhados (MPNA), os países do
    “Terceiro Mundo” buscaram (re)escrever a sua história e elaborar projetos próprios para o futuro.
</paragraph>
<question>
    A respeito da descolonização do mundo afro-asiático e da formação do Terceiro Mundo, constata-se que:
</question>
<answer_options>
    <item>
        o não-alinhamento implicou a recusa a qualquer forma de cooperação com alguma das duas superpotências.
    </item>
    <item>
        o discurso terceiro-mundista, esboçado na Conferência de Bandung, consolidou-se no MPNA, denunciando o subdesenvolvimento
        como fruto da dominação imperialista.
    </item>
    <item>
        o MPNA buscou articular um pólo alternativo de poder, eqüidistante das duas superpotências da Guerra Fria, para atuar no
        Conselho de Segurança da ONU.
    </item>
    <item>
        o MPNA entrou em declínio nas décadas de 1970 e 1980, devido à “diplomacia do pingue-pongue”, à crise do pan-arabismo
        e ao fracasso militar das lutas de libertação nacional.
    </item>
    <item>
        a Conferência de Bandung contou com a participação exclusiva de países subdesenvolvidos e excluiu das discussões os
        países alinhados aos EUA ou à URSS.
    </item>
</answer_options>
