<text>
    Retiraremos do discurso em que, a 15 de março de 1844, Lord Ashley apresentou a sua moção sobre a jornada de 10 horas à
    Câmara dos Comuns alguns dados que não foram refutados pelos industriais sobre a idade dos operários e a proporção de homens
    e mulheres. (...) Sobretudo o trabalho das mulheres desagrega completamente a família; porque, quando a mulher passa cotidianamente
    12 ou 13 horas na fábrica e o homem também trabalha aí ou em outro emprego, o que acontece às crianças? Crescem,
    entregues a si próprias como a erva daninha, entregam-nas para serem guardadas fora (...), e podemos imaginar como são
    tratadas. É por essa razão que se multiplicam de uma maneira alarmante, nos distritos industriais, os acidentes de que as crianças
    são vítimas por falta de vigilância. (...) As mulheres voltam à fábrica muitas vezes três ou quatro dias após o parto, deixando,
    bem entendido, o recém-nascido em casa. (...).
</text>
<source>
    ENGELS, Friedrich. <b>A situação da classe trabalhadora na Inglaterra</b>. São Paulo: Global, 1986. p. 170-171.
</source>
<question>
    Os dados apresentados por Engels no texto escrito em 1845 referem-se a alguns dos efeitos da Revolução Industrial na Inglaterra.
    Com base nessas informações, conclui-se que, ao longo do século XIX, a incorporação da mulher ao mercado de trabalho
</question>
<answer_options>
    <item>
        favoreceu a emancipação feminina, garantindo o acesso a serviços profissionais de educação infantil.
    </item>
    <item>
        causou um aumento sensível nos índices de mortalidade infantil, como conseqüência da irresponsabilidade das mães operárias.
    </item>
    <item>
        produziu o aumento de separações, pois as mulheres passaram a assumir o papel de chefes de família, antes restrito aos homens.
    </item>
    <item>
        resultou, principalmente, da necessidade de complementar a renda familiar, diante do crescente custo de vida na cidade industrial.
    </item>
    <item>
        contribuiu para o aumento da criminalidade, devido ao surgimento de gerações de crianças criadas por terceiros e carentes
        de cuidados maternos.
    </item>
</answer_options>
