<text>
    É de lá [dos estados] que se governa a República, por cima
    das multidões que tumultuam, agitadas, nas ruas da capital da
    União. (...) A política dos estados (...) é a política nacional.
</text>
<source>
    SALES, Campos. <b>Da Propaganda à Presidência</b>.
    São Paulo: s. ed., 1908, p. 252.
</source>
<text>
    O governo federal entregava cada um dos estados à facção
    que dele primeiro se apoderasse. Contanto que se pusesse nas
    mãos do presidente da República, esse grupo de exploradores
    privilegiados receberia dele a mais ilimitada outorga, para
    servilizar, corromper e roubar as populações.
</text>
<source>
    Rui Barbosa apud LESSA, Renato. <b>A Invenção Republicana: Campos
        Sales, as bases e a decadência da Primeira República
        Brasileira</b>. Rio de Janeiro, Topbooks, 1999. p. 154.
</source>
<paragraph>
    A historiografia brasileira caracteriza o governo de Campos Sales
    (1898-1902) como o período de construção de práticas de estabilização
    política do regime republicano.
</paragraph>
<question>
    Os testemunhos de
    Campos Sales e Rui Barbosa apresentam uma dessas
    práticas, a política dos estados, que pode ser entendida como
</question>
<answer_options>
    <item>
        o revezamento entre as oligarquias de São Paulo e Minas
        Gerais na chefia da Presidência da República.
    </item>
    <item>
        o controle da política estadual por parte do governo
        federal, por meio de intervenção regular na política local.
    </item>
    <item>
        o compromisso político entre os coronéis, os governos
        estaduais e o presidente da República, fundado na fraude
        eleitoral.
    </item>
    <item>
        o pacto construído entre os estados de primeira grandeza
        (São Paulo e Minas Gerais) para beneficiar os interesses
        dos cafeicultores.
    </item>
    <item>
        a liberdade de ação das oligarquias estaduais, em troca
        do apoio, na Câmara dos Deputados, a projetos do governo
        federal.
    </item>
</answer_options>
