<paragraph>
    Estudantes de 9 anos de uma Escola de Ensino Fundamental
    estudam a distribuição de água para a população.
    O professor inicia a atividade com perguntas como:
</paragraph>
<list>
    <item>
        Toda água que sai da torneira é boa para beber?
    </item>
    <item>
        A água suja pode se tornar limpa?
    </item>
    <item>
        Existem casas sem água boa para beber?
    </item>
</list>
<paragraph>
    As respostas são discutidas. O professor realiza em sala
    atividades práticas como:
</paragraph>
<list>
    <item>
        construção de uma maquete do sistema de distribuição de
        água da cidade;
    </item>
    <item>
        experiência de decantação e filtração da água;
    </item>
    <item>
        excursão à estação de tratamento de água da cidade.
    </item>
</list>
<paragraph>
    O trabalho é ampliado para o estudo da preservação ambiental
    e da situação da água potável da população, que não tem
    acesso à rede de abastecimento de água. Refletem sobre
    como o poder público cuida da qualidade da água e das questões
    ambientais e, ainda, sobre a responsabilidade social da
    população e dos governantes.
</paragraph>
<question_options>
	<item>
        As perguntas iniciais respondidas pelos alunos permitem
        ao professor fazer o levantamento do conhecimento
        prévio dos alunos.
	</item>
	<item>
        A contextualização dos temas ocorre durante as atividades,
        na inserção de aspectos do cotidiano dos alunos e
        da população.
	</item>
	<item>
        O conhecimento científico desautoriza o conhecimento
        que os alunos trazem de suas experiências de vida, em
        relação ao meio ambiente.
	</item>
    <item>
        As crianças devem concluir que as questões relativas ao
        desmatamento próximo aos mananciais de água e a
        distribuição de água tratada a toda a população são de
        responsabilidade social exclusiva dos governos.
    </item>
</question_options>
<question>
    De acordo com a descrição, são corretas APENAS as
    afirmações
</question><answer_options>
    <item>
        I e II
    </item>
    <item>
        I e III
    </item>
    <item>
        I e IV
    </item>
    <item>
        II e III
    </item>
    <item>
        II e IV
    </item>
</answer_options>
