<paragraph>
    Um Farmacêutico trabalha numa farmácia comunitária que
    disponibiliza, para venda à população, medicamentos de
    referência (inovadores), genéricos e similares. Um usuário se
    aproxima do balcão, procura o Farmacêutico e lhe apresenta
    uma prescrição médica de maleato de enalapril 10 mg/dia
    (medicamento de referência). A receita informa que o
    tratamento foi prescrito por apenas 30 dias, pois, após
    esse período, será realizada uma nova avaliação clínica. Dessa
    forma, são oferecidas as seguintes opções para o paciente:
</paragraph>
<paragraph>
    - Medicamento de referência R$ 38,00 (contendo 30 comprimidos);
</paragraph>
<paragraph>
    - Medicamento genérico R$ 18,00 (contendo 30 comprimidos).
</paragraph>
<paragraph>
    O usuário assusta-se com a diferença de preços entre os
    dois e questiona sobre a qualidade dos medicamentos.
    Além disso, fica em dúvida se a substituição do medicamento
    é legal frente ao Conselho Federal de Farmácia e à Agência
    Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA).
</paragraph>
<question>
    O Farmacêutico informa ao usuário que poderá realizar
    a intercambialidade do medicamento, atendendo às
    exigências legais da Resolução 135 de 29/05/2003, quando,
    na receita, de próprio punho, o prescritor
</question>
<answer_options>
    <item>
        não informar nenhuma restrição à substituição desse
        medicamento de referência por um genérico ou similar.
    </item>
    <item>
        não informar nenhuma restrição à substituição desse
        medicamento de referência por um genérico.
    </item>
    <item>
        informar que autoriza a substituição desse medicamento
        de referência por um genérico.
    </item>
    <item>
        informar que o medicamento genérico deve ter sido submetido
        a testes de bioequivalência e biodisponibilidade.
    </item>
    <item>
        informar que o medicamento genérico deve ter sido
        devidamente aprovado pela ANVISA.
    </item>
</answer_options>
