<paragraph>
    O gráfico apresenta a correlação entre concentração
    plasmática (ug/mL) e dose prescrita de lamotrigina (mg/kg/dia),
    medicamento antiepiléptico de segunda geração utilizado para
    o tratamento de crises convulsivas em pacientes portadores
    de epilepsia refratária. Por apresentar intervalo terapêutico
    estreito, situado entre 1 e 4 ug/mL, os indivíduos que utilizam
    esse fármaco devem ser monitorados constantemente, para
    impedir possíveis episódios de reações adversas e intoxicações
    que interferem negativamente no controle da patologia.
    Atualmente, alguns hospitais da rede pública desenvolvem a
    monitorização terapêutica de usuários que utilizam essa
    classe de medicamentos, obtendo resultados como os do
    gráfico.
</paragraph>
<image src="images/farmacia_2007_m_33_0.png" />
<question>
    Observando tais dados, qual a conclusão correta?
</question>
<answer_options>
    <item>
        Só um indivíduo usa dose de lamotrigina inferior a 1,0 mg/
        kg/dia, no qual a concentração plasmática do fármaco
        também é a menor, situando-se abaixo do intervalo
        terapêutico, o que deve levar o Farmacêutico a sugerir
        aumento de dose para racionalizar a terapêutica.
    </item>
    <item>
        Três pacientes usam doses situadas entre 3,5 e 4,0 mg/
        kg/dia, nos quais a concentração plasmática do fármaco
        apresenta diferença significativa, o que pode ser explicado
        pelo fato de a meia-vida de eliminação da lamotrigina
        ser menor em indivíduos obesos e idosos.
    </item>
    <item>
        Quatro usuários têm concentração plasmática de
        lamotrigina abaixo do intervalo terapêutico, o que faz crer
        que não são aderentes ou são pessoas idosas, com
        alterações fisiológicas que modificam a metabolização e
        a eliminação dos fármacos.
    </item>
    <item>
        Alguns pacientes que recebem doses bastante
        próximas (entre 3,5 e 4,0 mg/kg/dia) têm concentrações
        plasmáticas distintas, o que pode ser explicado por
        problemas de adesão ao tratamento ou variações
        fisiopatológicas individuais, como a obesidade, que
        aumenta a meia-vida de eliminação da lamotrigina.
    </item>
    <item>
        Os nove pacientes apresentam linearidade, quando
        observada a correlação entre concentração plasmática e
        dose do medicamento, demonstrando que, quanto maior
        a dose prescrita de lamotrigina, maior a concentração
        plasmática do fármaco.
    </item>
</answer_options>
