<paragraph>
    Um Farmacêutico hospitalar, que acumula a função de gestor
    da Assistência Farmacêutica do Hospital, tem autonomia para
    padronizar, em conjunto com a Comissão de Farmácia &
    Terapêutica do hospital, o medicamento que considerar mais
    eficaz para determinado tratamento. O processo de seleção
    dos medicamentos deverá basear-se em estudos científicos
    de eficácia clínica e segurança, bem como em levantamentos
    epidemiológicos e econômicos, ponderando sobre o
    custo final do tratamento farmacológico a ser padronizado e
    considerando, inclusive, a dispensação e a administração do
    medicamento. Nesse contexto, analise a tabela abaixo que
    apresenta um estudo de seleção de dois antibióticos.
</paragraph>

<table>
    <image src="images/farmacia_2007_m_15_0.png" />
</table>
<paragraph>
    Tendo em vista os dados apresentados na tabela acima, pode-se
    concluir que:
</paragraph>
<question_options>
    <item>
        o medicamento a ser padronizado deve ser o antibiótico
        A, pois apresenta menor custo da ampola e menor
        tempo de tratamento e de internação, proporcionando
        um custo final inferior, quando comparado ao antibiótico B;
    </item>
    <item>
        apesar de o custo da ampola do antibiótico B ser maior
        que o do antibiótico A, o Farmacêutico hospitalar pode
        optar por padronizá-lo, pois ele representará, no custo
        final do tratamento, uma economia de R$ 460,00 por
        paciente para o hospital;
    </item>
    <item>
        embora a opção mais econômica seja a padronização
        do antibiótico B, para utilizar esse medicamento o paciente
        deve permanecer internado por sete dias, o que pode
        ser problemático num município que apresenta problema
        de número de leitos, fazendo com que o Farmacêutico
        opte corretamente pela padronização do antibiótico A;
    </item>
    <item>
        o antibiótico A deveria ser padronizado nesse hospital,
        pois a eficácia do tratamento e o custo do medicamento
        são semelhantes entre as opções disponíveis, porém o
        custo unitário da ampola do antibiótico A é menor que o
        do antibiótico B.
    </item>
</question_options>
<question>
    Estão corretas, somente, as afirmações
</question>
<answer_options>
    <item>
        I e II.
    </item>
    <item>
        I e IV.
    </item>
    <item>
        II e III.
    </item>
    <item>
        II e IV.
    </item>
    <item>
        III e IV.
    </item>
</answer_options>
