<paragraph>
    A professora Clara propôs a seus alunos que encontrassem a
    solução da seguinte equação do segundo grau:
</paragraph>
<centered_text>
    <formula id="629de3cf-b434-4c04-afe7-86a6d719edc8">x^2-1=(2x+3)(x-1)</formula>
</centered_text>

<paragraph>
    Pedro e João resolveram o exercício da seguinte maneira.
</paragraph>

<centered_text>
    <text>
        Resolução de Pedro:
        <formula id="a7b17098-da0b-41bb-b848-15195a040c1b">x^2-1=(2x+3)(x-1)</formula>
        <formula id="83e06fb7-d3be-45b0-81c5-08d0bbc312e2">x^2-1=2x^2+x-3</formula>
        <formula id="f7089d0f-42cc-45a8-afd9-ac18ba835dff">2-x=x^2</formula>
        Como 1 é solução dessa equação, então S = {1}
    </text>
</centered_text>

<centered_text>
    <text>
        Resolução de João:
        <formula id="6fed6f6c-413d-42f6-9dc1-9b1bbf719715">x^2 - 1 = (2x+3)(x-1)</formula>
        <formula id="28324957-c75c-4357-bc56-3cb25c264f6a">(x-1)(x+1)=(2x+3)(x-1)</formula>
        <formula id="29ddc13d-4614-415f-ac5e-a229477b2c63">x+1=2x+3</formula>
        <formula id="8a1b227f-3d20-4c41-b940-52e01dea8db8">x=-2</formula>
    </text>
</centered_text>
<paragraph>
    Pedro e João perguntaram à professora por que encontraram soluções
    diferentes. A professora observou que outros alunos haviam apresentado
    soluções parecidas com as deles.
</paragraph>
<paragraph>
    Entre as estratégias apresentadas nas opções a seguir, escolha a mais
    adequada a ser adotada por Clara visando à aprendizagem significativa
    por parte dos alunos.
</paragraph>
<answer_options>
    <item>
        Indicar individualmente, para cada aluno que apresentou uma
        resolução incorreta, onde está o erro e como corrigi-lo, a partir da
        estratégia inicial escolhida pelo aluno.
    </item>
    <item>
        Resolver individualmente o exercício para cada aluno, usando a
        fórmula da resolução da equação do 2.º grau, mostrando que esse é
        o método que fornece a resposta correta.
    </item>
    <item>
        Pedir a Pedro e João que apresentem à classe suas soluções para
        discussão e estimular os alunos a tentarem compreender onde está a
        falha nas soluções apresentadas e como devem fazer para corrigi-las.
    </item>
    <item>
        Escrever a solução do exercício no quadro, usando a fórmula da
        resolução da equação do 2.º grau, para que os alunos percebam que
        esse é o método que fornece a resposta correta.
    </item>
    <item>
        Pedir que cada um deles comunique à classe como resolveu o
        exercício e, em seguida, explicar no quadro para a turma onde está a
        falha na resolução de cada um e como eles devem fazer para
        corrigi-la.
    </item>
</answer_options>
