<paragraph>
    Um experimento foi conduzido para comparar o desempenho de dois sistemas de frenagem para
    automóveis de passeio. Como unidades experimentais, foram utilizados 20 veículos equipados
    com o sistema de frenagem A e 20 veículos equipados com o sistema de frenagem B. O
    experimento consistiu em acelerar o automóvel a uma velocidade de 50km/h e acionar o freio em
    um certo ponto de uma pista de testes. O comprimento do deslocamento do veículo entre o
    ponto de frenagem e o ponto de parada total foi medido em metros. Com exceção do sistema de
    frenagem, as outras características do automóvel (marca, modelo, pneus, balanceamento e
    alinhamento das rodas, condições dos amortecedores e potência do motor) foram padronizadas.
    Da mesma forma, foram controladas as condições de realização do experimento (piloto,
    condições climáticas, quantidade de combustível e tipo de pista).
</paragraph>

<paragraph>
    Ao final dos 40 ensaios de frenagem, o Estatístico responsável pelo planejamento do
    experimento calculou a média e o desvio-padrão do comprimento do deslocamento dos veículos
    com o sistema de frenagem A e os resultados foram iguais a 15,2 metros e 4,1 metros,
    respectivamente. Para os carros com o sistema de frenagem B, esses valores foram iguais a 17,8
    metros e 1,3 metros, respectivamente. A estatística do teste de hipóteses para comparação de
    médias foi igual a —2,70 e o valor-p (ou nível descritivo do teste) foi igual a 0,015.    
</paragraph>

<list>
    <item>
        1) Qual é a hipótese nula do teste aplicado aos dados desse experimento?
    </item>
    <item>
        2) Qual é a hipótese alternativa do teste aplicado aos dados desse experimento?
    </item>
    <item>
        3) Dentro do contexto do experimento, qual é o erro do tipo 1?
    </item>
    <item>
        4) Dentro do contexto do experimento, qual é a interpretação do valor obtido para a
        probabilidade de significância nesse experimento?
    </item>
    <item>
        5) O Estatístico concluiu, no nível de significância de 5%, que há diferenças estatisticamente
        significantes entre os dois sistemas de frenagem. Você concorda ou discorda dessa
        conclusão? Apresente um argumento que sustente sua resposta.
    </item>
</list>
