<paragraph>
    Tendo em vista a Educação Física que se renova,
    recria e aprimora seus conceitos, conteúdos e
    didáticas, sugerem-se algumas reflexões sobre
    propostas contemporâneas e as práticas que vemos
    constantemente nas ruas. Por que não levá-las para
    a escola? Por que não perguntar e conversar com as
    crianças? Talvez, muitas queiram novas modalidades
    dentro do âmbito escolar. Às vezes, as crianças
    já praticam tais atividades nos momentos livres
    e recreativos, porém se não olharmos para o ser
    humano em plena formação, talvez algumas desistam
    no meio do caminho, por não se desenvolverem,
    nem melhorarem em tais práticas.
</paragraph>

<source>
    ARMBRUST, I.; ASCÂNIO, F. A. L. O skate e suas possibilidades educacionais.
    <b>Motriz</b>, Rio Claro, v. 16 n. 3, jul./set. 2010, p. 799-807 (adaptado).
</source>

<paragraph>
    O trecho sugere que existe uma integração entre os
    conteúdos escolares e a vida do ser humano fora da
    escola.
</paragraph>

<question>
    De acordo com essas reflexões, conclui-se que
</question>

<answer_options>
    <item>
        conversas com as crianças a respeito dos seus
        momentos livres garantem que o professor consiga
        inserir corretamente os saberes construídos nas
        ruas nos conteúdos de suas aulas.
    </item>
    <item>
        saberes construídos nas ruas são os que
        agradam aos alunos e, por isso, são conteúdos
        escolares de caráter atitudinal essenciais
        para o desenvolvimento social de crianças e
        adolescentes.
    </item>
    <item>
        saberes construídos nas ruas são conteúdos
        escolares — que podem promover O
        desenvolvimento integral dos alunos e que lhes
        ensinam mais possibilidades para usufruir dos
        momentos de lazer. 
    </item>
    <item>
        práticas que as crianças realizam nos momentos
        livres precisam ser bem analisadas antes de
        se tornarem conteúdos escolares, de forma a
        privilegiar aquelas que todos conheçam.
    </item>
    <item>
        práticas que as crianças realizam nos momentos
        livres são conteúdos escolares por excelência,
        excetuando-se aquelas que apresentem caráter
        elitista, por não serem compatíveis com os
        ideais igualitários.
    </item>
</answer_options>
