<paragraph>
    Considere que uma cidade com cerca de 1 milhão
    de habitantes foi escolhida para sediar os Jogos
    Regionais de seu estado. Diante disso, um professor
    de Educação Física que lecionava em turmas do 9º
    ano do Ensino Fundamental solicitou aos estudantes
    que trouxessem, para as aulas, reportagens de
    jornais da cidade a respeito do evento.
</paragraph>

<paragraph>
    Uma das reportagens mencionava que a prefeitura
    da cidade havia identificado a necessidade de
    construir um ginásio poliesportivo. Assim, uma
    equipe de engenheiros foi contratada e selecionou
    uma área para a construção do ginásio. Todavia, a
    área selecionada possuía um fragmento florestal,
    onde havia muitas árvores e vegetação que deveriam
    ser derrubadas.
</paragraph>

<question>
    Considerando o contexto apresentado e a
    recomendação presente na literatura sobre como
    aproximar materiais midiáticos dos conteúdos da
    Educação Física escolar, na perspectiva didático-
    pedagógica, o professor de Educação Física deve
</question>

<answer_options>
    <item>
        criticar os aspectos técnicos que os engenheiros
        da prefeitura levaram em conta para selecionar o
        local para a construção do ginásio.
    </item>

    <item>
        questionar os aspectos políticos utilizados para
        selecionar a cidade como sede dos Jogos e que
        levaram à necessidade de construir o ginásio.
    </item>

    <item>
        solicitar aos professores de outras disciplinas
        que debatam questões ambientais com os
        estudantes, relacionando as práticas corporais
        com a qualidade de vida das pessoas afetadas
        pela construção do ginásio.
    </item>

    <item>
        organizar e coordenar o debate da reportagem
        entre os estudantes, relacionando as práticas
        corporais com aspectos ambientais e com a
        qualidade de vida das pessoas afetadas pela
        construção do ginásio.        
    </item>

    <item>
        discutir as modalidades esportivas a serem
        disputadas no ginásio que será construído,
        incumbindo os professores de outras disciplinas de
        debater com os estudantes os aspectos econômicos
        e ambientais relacionados com a situação.
    </item>
</answer_options>
