<paragraph>
    A meta 2 do Plano Nacional de Educação (PNE)
    de 2000-2010 foi de ampliar a escolarização no
    Ensino Fundamental de oito para nove anos, com
    a inclusão de crianças de seis anos de idade no
    primeiro ano desse nível. A meta 5 do Ensino
    Fundamental do PNE de 2014-2024 determina a
    alfabetização até a idade de oito anos das crianças
    do ciclo composto pelo primeiro, segundo e
    terceiro anos escolares.
</paragraph>

<paragraph>
    A inclusão das crianças de seis anos nesse
    universo demanda a necessidade de respeitar
    suas características peculiares da idade e valorizar
    a condição da infância e o brincar, para que essas
    metas de qualificação do ensino sejam efetivamente
    alcançadas. A Educação Física como componente
    curricular, tal qual as outras componentes, tem que
    ajustar a prática pedagógica às características dessas
    crianças, a fim de contribuir para as finalidades
    educacionais previstas para esse nível de ensino.
</paragraph>

<paragraph>
    Sobre a prática de ensino com crianças de seis anos,
    avalie as afirmações a seguir.
</paragraph>

<question_options>
    <item>
        Deve-se favorecer o brincar como recurso
        pedagógico para estimular o aprender a
        conhecer o mundo, bem como a aquisição e
        estabilização dos movimentos, estimulando
        o faz de conta, a imaginação e a curiosidade
        que distinguem essas crianças das demais
        nesse nível de ensino.
    </item>
    <item>
        Deve-se privilegiar o brincar como recurso
        lúdico, de forma livre e espontânea, o que é
        possibilitado nas aulas, nas horas do recreio
        e no "dia do brinquedo" adotados pelas
        escolas no Ensino Fundamental e na pré-
        escola.
    </item>
    <item>
        Deve-se propiciar o brincar coletivo,
        entendendo que a escola é um dos lugares
        e espaços de sociabilização importante para
        melhorar a noção egocentrada da criança.
    </item>
</question_options>

<question>
    É correto o que se afirma em
</question>

<answer_options>
    <item>I, apenas.</item>
    <item>II, apenas.</item>
    <item>I e III, apenas.</item>
    <item>II e III, apenas.</item>
    <item>I, II e III.</item>
</answer_options>