<paragraph>
    É consenso que a obesidade infantil vem
    aumentando de forma significativa, e que ela
    determina várias complicações na infância e
    na idade adulta. Uma criança obesa tem maior
    probabilidade de vir a desenvolver patologias
    em sua vida futura, que lhe dificultarão tanto a
    vida pessoal como a social. O conhecimento da
    prevalência de obesidade e dos respectivos fatores
    de risco é de extrema importância para que possam
    ser adotadas medidas preventivas. Na infância, o
    tratamento pode ser ainda mais difícil do que na
    fase adulta, pois está relacionado a mudanças de
    hábitos e à disponibilidade dos pais, além de uma
    falta de entendimento da criança quanto aos danos
    da obesidade.
</paragraph>

<source>
    AMARAL, O. ; PEREIRA, C. Obesidade: da genética ao ambiente.
    <b>Revista Millenium</b>, v. 34, n.311, 2008, p. 320-324 (adaptado).
</source>

<paragraph>
    Em relação ao que deve ser considerado pelo
    professor ao planejar, participar e avaliar projetos
    comunitários relacionados à temática apresentada,
    avalie as afirmações a seguir.
</paragraph>

<question_options>
    <item>
        Os pais têm papel importante na prevenção,
        no desenvolvimento e no controle
        da obesidade infantil, influenciando o
        comportamento das crianças por meio da
        alimentação e dos hábitos de atividade física.
    </item>
    <item>
        A escola é um local privilegiado de intervenção,
        cujas diretrizes de ação no combate à
        obesidade devem centrar-se nos alunos que
        apresentam sobrepeso.
    </item>
    <item>
        Há momentos da vida humana, que incluem o
        período intra-uterino e os primeiros três anos
        de vida, em que a má nutrição pode provocar
        prejuízos físicos e mentais que afetam
        negativamente o desenvolvimento futuro dos
        indivíduos.
    </item>
    <item>
        A variação do metabolismo basal em
        diferentes pessoas, e na mesma pessoa em
        circunstâncias diferentes, leva a concluir que,
        com a mesma ingestão calórica, uma pessoa
        pode engordar e outra não.
    </item>
</question_options>

<question>
    É correto apenas o que se afirma em
</question>

<answer_options>
    <item>I e III.</item>
    <item>II e III.</item>
    <item>II e IV</item>
    <item>I, II e IV.</item>
    <item>I, III e IV.</item>
</answer_options>