<paragraph>
    “Não pensamos que a região haja desaparecido. O
    que esmaeceu foi a nossa capacidade de reinterpretar e
    de reconhecer o espaço em suas divisões e recortes
    atuais, desafiando-nos a exercer plenamente aquela tarefa
    permanente dos intelectuais, isto é, a atualização dos
    conceitos”, dizia Milton Santos em 1994.
</paragraph>
<paragraph>
    Em 1999, o geógrafo afirmava: “a região continua a
    existir, mas com um nível de complexidade jamais visto
    pelo homem. Agora, nenhum subespaço do planeta pode
    escapar ao processo conjunto de globalização e
    fragmentação, isto é, de individualização e regionalização”.
</paragraph>
<paragraph>
    Se existe hoje um resgate ou uma continuidade
    teoricamente consistente para os estudos regionais e os
    métodos de regionalização, ele deve pautar-se em uma
    reconstrução do conceito de região a partir de suas
    articulações com os processos de globalização. Cabe-nos,
    portanto, à guisa de conclusão, corroborar plenamente o
    pensamento de Milton Santos: devemos empreender uma
    atualização do conceito de região levando em
    consideração alguns aspectos.
</paragraph>
<source>
    Haesbaert. In: <b>GEOgraphia</b>. Ano I, n.º 1, 1999, p. 32 (com adaptações).
</source>
<paragraph>
    Com base nas idéias apresentadas no texto acima, é
    correto afirmar que os aspectos a serem observados na
    atualização do conceito de região incluem
</paragraph>

<question_options>
    <item>
        o grau de complexidade muito maior na definição dos
        recortes regionais, atravessados por diversos agentes
        sociais que atuam em múltiplas escalas.
    </item>
    <item>
        a interação entre os elementos da natureza e os
        recortes espaciais definidores de ambientes uniformes.
    </item>
    <item>
        a mutabilidade muito mais intensa, que altera mais
        rapidamente a coerência ou a coesão regional.
    </item>
    <item>
        a inserção da região em processos concomitantes de
        globalização e fragmentação.
    </item>
</question_options>
<question>
    Estão certos apenas os itens
</question>
<answer_options>
    <item>
        I e II.
    </item>
    <item>
        I e III.
    </item>
    <item>
        II e IV.
    </item>
    <item>
        III e IV.
    </item>
    <item>
        I, III e IV.
    </item>
</answer_options>
