<text_header>Desnutrição entre crianças quilombolas</text_header>
<text>
    “Cerca de três mil meninos e meninas com até 5 anos de idade, que
    vivem em 60 comunidades quilombolas em 22 Estados brasileiros,
    foram pesados e medidos. O objetivo era conhecer a situação
    nutricional dessas crianças.(...)
    De acordo com o estudo,11,6% dos meninos e meninas que vivem
    nessas comunidades estão mais baixos do que deveriam,considerando-se
    a sua idade, índice que mede a desnutrição. No Brasil, estima-se
    uma população de 2 milhões de quilombolas.
    A escolaridade materna influencia diretamente o índice de desnutrição.
    Segundo a pesquisa, 8,8% dos filhos de mães com mais de quatro
    anos de estudo estão desnutridos. Esse indicador sobe para 13,7%
    entre as crianças de mães com escolaridade menor que quatro anos.
    A condição econômica também é determinante. Entre as crianças que
    vivem em famílias da classe E (57,5% das avaliadas), a desnutrição
    chega a 15,6%; e cai para 5,6% no grupo que vive na classe D, na
    qual estão 33,4% do total das pesquisadas.
    Os resultados serão incorporados à política de nutrição do País. O
    Ministério de Desenvolvimento Social prevê ainda um estudo
    semelhante para as crianças indígenas.”
</text>
<source>
    BAVARESCO, Rafael. UNICEF/BRZ. Boletim, ano 3, n. 8, jun. 2007.
</source>
<paragraph>
    O boletim da UNICEF mostra a relação da desnutrição com o
    nível de escolaridade materna e a condição econômica da
    família. Para resolver essa grave questão de subnutrição
    infantil, algumas iniciativas são propostas:
</paragraph>

<question_options>
	<item>
        distribuição de cestas básicas para as famílias com
        crianças em risco;
	</item>
	<item>
        programas de educação que atendam a crianças e
        também a jovens e adultos;
	</item>
	<item>
        hortas comunitárias, que ofereçam não só alimentação
        de qualidade, mas também renda para as famílias.
	</item>
</question_options>
<question>
    Das iniciativas propostas, pode-se afirmar que
</question>

<answer_options>
    <item>
        somente I é solução dos problemas a médio e longo prazo.
    </item>
    <item>
        somente II é solução dos problemas a curto prazo.
    </item>
    <item>
        somente III é solução dos problemas a curto prazo.
    </item>
    <item>
        I e II são soluções dos problemas a curto prazo.
    </item>
    <item>
        II e III são soluções dos problemas a médio e longo prazo.
    </item>
</answer_options>