<paragraph>
    Leia, com atenção, os textos a seguir.
</paragraph>
<image src="images/medicina_2007_d_9_0.png" />
<caption>
    JB Ecológico. Nov. 2005
</caption>

<image src="images/medicina_2007_d_9_1.png" />
<caption>
    Revista Veja. 12 out. 2005.
</caption>

<text>
    “Amo as árvores, as pedras, os passarinhos. Acho medonho que a gente esteja contribuindo para destruir
    essas coisas.”
    “Quando uma árvore é cortada, ela renasce em outro lugar. Quando eu morrer, quero ir para esse lugar,
    onde as árvores vivem em paz.”
</text>
<source>
    Antônio Carlos Jobim. JB Ecológico. Ano 4, no 41, jun. 2005, p.65.
</source>

<text_header>Desmatamento cai e tem baixa recorde</text_header>
<paragraph>
    O governo brasileiro estima que cerca de 9.600 km2 da floresta
    amazônica desapareceram entre agosto de 2006 e agosto de
    2007, uma área equivalente a cerca de 6,5 cidades de São Paulo.
    Se confirmada a estimativa, a partir de análise de imagens no
    ano que vem, será o menor desmatamento registrado em um ano
    desde o início do monitoramento, em 1998, representando uma
    redução de cerca de 30% no índice registrado entre
    2005 e 2006. (...)
    Com a redução do desmatamento entre 2004 e 2006, “o Brasil
    deixou de emitir 410 milhões de toneladas de CO2 (gás do efeito
    estufa). Também evitou o corte de 600 milhões de árvores e a
    morte de 20 mil aves e 700 mil primatas. Essa emissão
    representa quase 15% da redução firmada pelos países
    desenvolvidos para o período 2008-2012, no Protocolo de
    Kyoto.” (...)
    “O Brasil é um dos poucos países do mundo que tem a
    oportunidade de implementar um plano que protege a
    biodiversidade e, ao mesmo tempo, reduz muito rapidamente seu
    processo de aquecimento global.”
</paragraph>
<source>
    SELIGMAN, Felipe. <b>Folha de S. Paulo</b> - Editoria de Ciência, 11 ago. 2007
    (Adaptado).
</source>

<text_header>Soja ameaça a tendência de queda, diz ONG</text_header>

<paragraph>
    Mesmo se dizendo otimista com a queda no
    desmatamento, Paulo Moutinho, do IPAM (Instituto
    de Pesquisa Ambiental da Amazônia), afirma que é
    preciso esperar a consolidação dessa tendência em
    2008 para a “comemoração definitiva”.
    “Que caiu, caiu. Mas, com a recuperação nítida do
    preço das commodities, como a soja, é preciso ver
    se essa queda acentuada vai continuar”, disse o
    pesquisador à Folha.
    “O momento é de aprofundar o combate ao
    desmatamento”, disse Paulo Adário, coordenador de
    campanha do Greenpeace.
    Só a queda dos preços e a ação da União não
    explicam o bom resultado atual, diz Moutinho.
    “Estados como Mato Grosso e Amazonas estão
    fazendo esforços particulares. E parece que a ficha
    dos produtores caiu. O desmatamento, no médio
    prazo, acaba encarecendo os produtos deles.”
</paragraph>
<source>
    GERAQUE, Eduardo. <b>Folha de S. Paulo</b>. Editoria de
    Ciência. 11 ago. 2007 (Adaptado)
</source>

<paragraph>
    A partir da leitura dos textos motivadores, redija uma proposta, fundamentada em dois argumentos, sobre o seguinte tema:
</paragraph>

<title>
    Em defesa do meio ambiente.
</title>

<question>
    Procure utilizar os conhecimentos adquiridos, ao longo de sua formação, sobre o tema proposto.
</question>

<paragraph>
    <b>Observações</b>
</paragraph>
<list>
    <item>
        Seu texto deve ser dissertativo-argumentativo (não deve, portanto, ser escrito em forma de poema ou de narração).
    </item>
    <item>
        A sua proposta deve estar apoiada em, pelo menos, dois argumentos.
    </item>
    <item>
        O texto deve ter entre 8 e 12 linhas.
    </item>
    <item>
        O texto deve ser redigido na modalidade escrita padrão da Língua Portuguesa.
    </item>
    <item>
        Os textos motivadores não devem ser copiados.
    </item>
</list>