<question>
    Uma mulher de 24 anos, portadora de anemia falciforme, é levada à Unidade Básica de Saúde (UBS) por apresentar
    febre e tosse há 8 horas. A mãe diz que trouxe a filha, porque constatou temperatura de 40 graus, há 2 horas. A jovem
    está sonolenta – o que a mãe atribui à dipirona que tomou – sem dor, com T = 38,8 ºC, pressão arterial
    = 112 × 74 mmHg, pulso = 126 bat/min e frequência respiratória = 32 mov/min; há estertores subcrepitantes em base
    pulmonar esquerda e sopro sistólico 3+/6+ em área mitral, sem irradiação. O médico suspeita de pneumonia e sugere
    removê-la para um hospital onde possa fazer avaliação radiológica e laboratorial e, provavelmente, permanecer
    internada. A mãe reluta em aceitar. A enfermeira da UBS argumenta que conhece bem a paciente e os familiares e que
    concorda que a jovem poderia tentar fazer tratamento domiciliar sob observação do agente de saúde. O médico deve
</question>

<answer_options>
    <item>
        insistir na remoção, porque se sabe que as infecções pulmonares em portadores de anemia falciforme têm como
        principal agente etiológico Pseudomonas sp, necessitando antibioticoterapia intravenosa.
    </item>
    <item>
        concordar com o tratamento domiciliar, desde que haja acompanhamento diário do agente de saúde, e iniciar
        tratamento com levofloxacina ou claritromicina por via oral.
    </item>
    <item>
        insistir na remoção, porque os dados de que dispõe, pela anamnese e exame da paciente, indicam uma infecção
        com repercussão clínica de moderada a grave.
    </item>
    <item>
        insistir na remoção, porque esta paciente necessita de transfusão de glóbulos vermelhos para aumentar o
        transporte de oxigênio.
    </item>
    <item>
        concordar com o tratamento domiciliar, desde que seja possível trazer a paciente diariamente à UBS para avaliação
        médica, e iniciar levofloxacina ou ciprofloxacina por via oral.
    </item>
</answer_options>